# Лабораторна робота №4. Розробка програм, що розгалужуються

## Мета

Створення коду для визначення століття за заданим роком

### 1.1 Розробник

Інформація про розробника:
- Потушинський Максим Максимович; 
- КІТ 121б;

### 1.2 Загальне завдання

- Самостійно написати код для визначення століття за заданим роком
- Самостійно створити Makefile
- Завантажити код на віддалений репозиторій

### 1.3 Задача
- Прияйняти число від користувача;
- Розбити число на цифри;
- Перевірити введене значення;
- Порівняти праву частину числа з нулем;
- Завантажити код на свій gitlab;

## Пошагові дії, які призвели до необхідного результата
> - Створив директорію src;
> - Створив файл main.c;
> - Створив функцію;
	
	int findCent(int year)
        

> - Оголосив змінні;


	  int cent = 0, b, c;
	
	
> - Перевірив, чи менше введенний рік ніж 100;

 
	  if (year <= 100)
    	  	return cent = 1;
	
> - Перевірка правої частини числа;

	b = year / 100;
  	c = year - b * 100;
  	if (c > 0)    //Перевірка чи більше нуля права частина числа
    	 	cent = 1;
  	else
    		cent = 0;
    
> - Формування числа століття;

	cent += b;
        return cent;

	
> - Скомпілював проект командою "make clean prep compile";
> - Виконав команду "git add *";
> - Виконав команду "git commit -m "lab04"";
> - Виконавши команду "git push", вніс зміни до віддаленого репозиторію:

## Посилання на створений gitlab аккаунт:
-https://gitlab.com/potushinskiy-kit121b/programing-potushinskiy

## Висновок
На цій лабораторній работі я ознайомився з программами що розгалуджуються.Самостійно вирішив поставленну задачу, та реалізував код для неї;
